買樓的狂熱如何催毀經濟

自置居所比例高→反對區內發展以托住樓價→選出推出保護樓價措施的政客→令城市發展減慢
物業佔資產比例高→沒有資源做生意→更多人只求安定而不敢冒險→經濟增長放緩
各地政府鼓勵置業→置業貸款獲得免稅額→政府失去了大量稅收→少了資源改善教育醫療→補貼推高了樓價
美國的房貸政策提高了失業率，引起了金融危機；
瑞士作為全球最發達城市之一，只有38%人擁有房屋，推出了嚴格租務管制措施，人人安居樂業。
理想的政策，是令買樓和租樓的成本相同，人人可以按喜好選擇自己的生活方式。

咁自住都係需要嚟嫁，政府提供到大量穩定租房咪唔使買囉。
樓係要買，但買嚟住唔係買嚟炒，應該要有措施阻止炒樓，但坦白講香港太遲啦，有人畀十幾億差餉呢個世界仲有公平咩？

我覺得香港點都有啲culture/地區因素
其他國家都係畢業就搬出黎住 租貴既東京/NYC都係咁
香港人因為家庭同工作都一定係同一個城市 個個都住屋企 覺得比租係蝕錢
結果個個都爭住9成按上車 進一步推高個樓價

香港地，租樓錢=供樓錢
畀咩人黎到香港居住都會想買樓＞租樓啦

大把人唔夠首期買唔到wor
講到買樓咁易

所以香港人咪痴屋企人住住到儲到首期先囉
同一筆錢可以拎黎做首期變咗幫人供樓，點接受到

有租管
租值反映樓價
樓價自然跌

認同要有管制
想了解下“買樓和租樓的成本相同”，應該點計

嘥鳩氣啦
香港地炒得最開心就係班高官同佢地背後嘅支持者